（有文字直播）醫管局員工陣線見記者，有重大發佈

【立場直播】聯合工會醫護同行記者會 支援醫療工會罷工 呼籲停工停課

【獨媒直播】聯合工會醫護同行記者會

支持

十卜

推！！！

見價高

醫管局員工陣線主席：

生死籤有黑箱作業
重申醫護五大訴求
1.28 係deadline，醫管局無回應
按原定罷工 計壞 2.1 會員大會
第一階段 2.3 停止非緊急服務
第二階段 2.4-2.7 動員所有會員罷工

tui

推

總之支持醫護生死簽都黑箱作業正仆街

醫管局員工陣線主席：

罷工要係會員身份
僱主不能解僱罷工會員
否則工會會向僱主以「歧視職工會」發動起訴
如果會員用病假做罷工係無保障
呼籲會員以實名參與罷工，以統計人數及提供保障
申請人數過萬，冀市民支持

物理治療師總工會：

政府無能，直送病人來港，置醫護人員生死不顧
質疑政府只做面子工程
市民期望全面封關
醫學教授和學者都要求加強邊境管制

我就罷撚硬

生死簽都黑箱作業

支持醫護罷工

物理治療師總工會：

醫護多年來壓力爆煲
世衛都承認錯誤
今早知悉有第一個物理治療師要爲患者做高風險程序
呼籲各行各業不上班自我隔離，全城防疫，共同作戰

P牌又係推唔郁！

唔止封關，要送返過去14日係湖北入黎既人

Push

言語治療師總工會代表讀工會聯合聲明：

政府無爲，中門大開
支持醫管局員工陣線五大訴求
衆工會不排除發動進一步工業行動
呼籲市民加入行業所屬工會

一齊罷

push

白領工會：

支持醫護所有行動
政府只宣佈公務員停非緊急，置另外95%僱員安全於不顧
呼籲自我隔離五日抗疫，亦向僱主發抗疫指引
設罷工投名狀，促僱主保障員工安全
工會會主動跟進會員權益受損個案，2.1開緊急會員大會決定進一步工業行動
促政府立即封關

罷工救港 功德無量
請加入工會

support

金融工會：

高危地區來港人士不應上班
呼籲容許home office
譴責政府對醫護進行道德綁架，支持醫護所有行動
戴白絲帶以表支持
籲金融同業填問卷以及儘快加入工會，享工會合法保障

叻，支持！

刻不容緩，支持

香港人今次一定要團結!

文字直播???

醫護界一定要頂住香港好在有你地

新公務員工會：

收到會員查詢，希望公務員工會聲援醫護行動
呼籲封關，避免疫情擴散
給予公務員同事合適保護
對政府容許非緊急員工在家工作的安排表示歡迎
醫護站在前線，各界應全力支持
工會會儘快召開會員大會商討，包括考慮工業行動

支持！

Support!!!

罷就係罷，唔係SL同AL

感謝Gay巴

公共醫療醫生協會及前綫醫生聯盟記者會

依邊又另一個?

1/29唔罷？

和你罷

推 , 聽日我都擺工

準備好眾籌撐醫護

Pish

發佈咗啲咩

醫護

全力支持 政府僱員已被罷工 大家快啲跟機

職工盟：

封關刻不容緩，現有措施不足
譴責政府對抗疫水準令人失望
醫管局已經招收超過1萬會員，未來會再上升，顯示醫護決心
呼籲不要輕視醫管局員工陣線訴求
返港高峯期開始，僱主應該叫高危員工家居自我隔離，不應扣薪扣假
支持所有工會行動，呼籲所有屬會「唔洗客氣」全力支援工業行動
醫護守最後一道防線，與所有港人命運相連
叫政府「用下常識」，病人不可能講真話
呼籲所有市民支持醫護人員的行動，並照顧個人衛生

2.4 隨時已經有幾千人感染 大規模爆發了

個個都話支持，實際上點樣做到?

支持！！！

燒毒

醫管局員工陣線 FB 有講

會員大會要七日通知

罷工可分兩種：
- 不求法律保障，即時發動罷工
- 工會根據規則發動罷工，參與會員將受法律保障

129 自己分法罷啦

SCMP：
1 HAEA料會員人數幾多？
2 公務員工會的工業行動係乜？
3 自我隔離係咪呼籲1.29大罷工？

[合法罷工 ， 助己助人]
本身你在醫院/海關/巴士司機/ 金融/任何政府崗位工作
又有傷風感冒症狀 （很容易自製冷親)
請上齊裝備即刻去急症室睇醫生 醫生一定畀你嚇親畀假紙你 甚至將你隔離 變相罷工， 即時救港行動
只要你有輕微發燒症狀， 拍片做證 ，你老細就吹你唔脹， 你問:係唔係要返工傳染畀同事先至安樂？
病假救港、助己助人、刻不容緩

G 持！同醫護一齊罷！

P幫推！

推推

分方法

支持 推

何栢良開緊記者會講可以點封關

。

支持 一齊罷

間接同公司講我係武漢返黎

G持

老實講 我就最撚鐘意罷工既
希望有朝一日香港好似法國咁話罷就罷

推爆佢

唔封關，就罷工

係 同ward 中嘅全撚部係junior
個ward Senior:junior 比例係4:6

回應：
1 會員超過12000人，今明繼續招收會員，人數料再有上升
2 視乎情況配合醫護，稍後會召開會員大會商討，關注同事健康
3 係咪變成三罷責任在於政府，政府有充足時間回應，呼籲「問返政府」，信息清晰：唔封關就罷工

依家咁垃圾政府 好出奇咩

pishhhhhh

一係封，一係擺

射撚哂個波比政府就啱，支持

罷啦罷啦！！！！再唔罷就攬炒

推，good idea

公務員一齊罷

罷佢老母

一日港共唔跪 都唔好搵命搏呀 醫護手足

不要說「我支持醫護罷工」
試著就「我願意和醫護一起罷工」

連民建聯都開始放風話封關。。
如果真係真係封咗，有冇後續行動呢？

港台：
1 政府安排幾多人受影響，如何影響政府服務？

回應：
1 消息突然，仍然等緊政府指引。公務員提供的服務多有人羣聚集。呼籲政府儘快提供清晰指引，希望會員亦提供消息。目前仍未有清晰安排

要清算黑警！黑警一律唔醫！

可唔可以早啲罷工？

支持停工

你係醫護?

唔封關 就罷工
無論如何支持醫護手足

問老細係咪要照返工然後全公司隔離14日

P

罷！

依個要推

好 支持

Support

既然將感染源封鎖，咁遊行集會傳染的憂患就會解決左

唔會封啦
依半年 市民講既 政府唔會理

呢個經歷沙士的醫生分享過因爲經驗無價，自願計係新仔去係對醫療系統比較有利，但不應存在於抽籤方法

仲有啲呢幾日入左嚟既點解決

推呀推

學大陸人，同醫生講食咗panadol退咗燒， 要14日假自我隔離

如果政府封左關，會唔會考慮將訴求改為驅逐非本地人士，尤其湖北人出境

teoi1

當然啦，最少同台灣澳門睇齊

一定行動支持

罷工啦，，唔好賣命

我覺得唔會即刻封，會好似澳門咁提早收工
然後民建聯就話政府聆聽民意，但唔理想，會繼續監察

支持救護罷工

我願意同醫護一齊罷工！

支持醫護手足
其餘聯過署話支持大陸嘅醫護請去前線救你地所謂嘅同胞

市民講嘅 政府一定理 不過係對著幹

大家都知政府唔會封
所以就係要全港罷工迫撚到佢封

民意唔係提早收工

不過岩岩沈祖堯都放風

一齊罷佢老母

On9 緊喺醫 俾啲醫護人員當練習都好

試藥搵佢哋試咗先

留返佢條命第時再清算 肺炎後遺症可大可小

唔止湖北啦…

支持罷工

pishhh

pish

蘋果：
1 HAEA會員前線定後勤多，工業行動的影響係點？
2 問金總：公司不提供防護，會唔會點名
3 問保險：個別從業員在網上叫人來港

回應：
1 初步統計：一半爲護士，有人一個人幫十幾個同事入會，醫生護士參與踴躍。如果醫管局可以回應訴求，不希望發起罷工，可惜和平方式無用。工業行動是保障全港市民安全
2 金融業：前線同事接觸大量鈔票，感染風險高。公司漠視員工生命安全，不提供相應防護裝備。強烈譴責部分公司言行不符，以往口罩任攞變配給，不從員工角度出發。呼籲同業向工會反映問題
3 保險工會：相關公司有嚴格規管，今日出memo呼籲員工小心使用社交媒體，不要邀請國內人來港檢查或治療，公司可能施加處分

記者會 完

記者會已完，追故模式睇文字撮要！

感謝

Good

大大力支持醫護罷工

罷工勢在必行

真 守護全港

早兩日有講過支那人叫完白車去到醫院先講自己去過湖北

希望爭取埋醫院所有職員防護設備升級至最高級別 你地條命好緊要

班仆街覺得回應左部分就當係架

懇請大家罷工！

oush

我都想睇大仆街 洗牌

物競天擇。 有錢人都無特別大優勢
攬炒丫

pushhh

聽日全部人同我戴白絲帶，撐醫護大罷工

撐醫護
齊罷工

幾有錢都有機會中招
唔係奶共就會無事
而且佢地班友又老
又特別多同大陸既親友來往

支持罷佢老母

感謝gay巴

我準備好同醫護一齊罷

和醫護一起罷

公共醫療醫生協會記者會都叫封關

撐醫護

支持醫護人員!

大家一齊罷

撐罷工

最大發佈係咩？

想問點click追故模式

做白老鼠一流

不封關 不上班
死港共政府 出賣香港人！

全港一齊罷佢老母

希望citibank罷工啦

冇人講？

一定支持！
一齊罷工！

推推推推推

一係全面封關一係停市
否則必須三罷

罷

自救! 推

個護士真係好cute

公務員高層就係安全地方工作，但唔封關，要醫護硬食

醫護快啲加入啦

唔好意思樓主借個位俾我
幫我spread文宣出去
香港人與醫護同行

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

聽日罷工 大家唔使出街

留名追返

唔想香港醫護死
一齊罷

對人渣還有什麼期待

科學理據專家為本
屌你講完有冇笑
政治任務大於一切
賤人

錯post

留名

自行罷工

加油，你地罷工又好，做咩都好，都支持你地